<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Algoritmos on blog.mflm.info</title>
    <link>https://blog.mflm.info/categories/algoritmos/</link>
    <description>Recent content in Algoritmos on blog.mflm.info</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-bt</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 23:06:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mflm.info/categories/algoritmos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Algoritmos: Calculando a complexidade de uma função</title>
      <link>https://blog.mflm.info/posts/algoritmos-calculando-a-complexidade-de-uma-funcao/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:06:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mflm.info/posts/algoritmos-calculando-a-complexidade-de-uma-funcao/</guid>
      <description>Olá, jovens, seguindo a sequência de artigos sobre algoritmos hoje vamos entender como funciona o cálculo para descobrir a complexidade referente a utilização de recursos, entender o quanto de esforço seu algoritmo faz para resolver um problema dado uma entrada X? Vamos responder essa pergunta na sequência.
Antes de sair definindo variáveis e funções, vamos definir o contexto, se você já programou ou está iniciando pode ficar confuso com algumas palavras que irei utilizar para realizar o cálculo, então sempre que falar operação, estou referindo a atribuição/definição de variáveis ou até mesmo condicionais (if/else), quando falar em interação/loop estou me referindo a laços de repetição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algoritmos: Notação Big O</title>
      <link>https://blog.mflm.info/posts/algoritmos-notacao-big-o/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 22:37:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mflm.info/posts/algoritmos-notacao-big-o/</guid>
      <description>Bem hoje vamos falar da notação Big O, matemática e código, tudo que um desenvolvedor gostar, correto? (Ouvi um sim daqui). Mas, calma, antes de tudo vamos alinhar as expectativas, até porque, combinado não sai caro, nesse artigo irei falar sobre o que é a notação, porque usá-la.
Chega de enrolação, e vamos para uma breve explicação abaixo:
 Na matemática, a notação Big-O descreve o comportamento limitante de uma função quando o argumento tende a um valor específico ou para o infinito, normalmente, em termos de funções mais simples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algoritmos</title>
      <link>https://blog.mflm.info/posts/algoritmos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 22:26:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mflm.info/posts/algoritmos/</guid>
      <description>Algoritmos, se você é desenvolvedor(a) já deve ter ouvido falar sobre, na faculdade ou em algum curso, geralmente se aprende junto com estrutura de dados, bom, em resumo algoritmo é uma sequência ou lista de instruções que você precisa seguir para resolver determinado problema ou executar uma determinada tarefa.
Sempre vejo o exemplo da receita de bolo para explicar algoritmos, bem não vou entrar nesse ponto até porque não conheço nenhuma receita de bolo, enfim, imagine que você está encarregado de entregar o resultado de uma turma de alunos, a tarefa é simples, calcular a média se for maior que 7 aprovado, se não reprovado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
