<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DevOps on blog.mflm.info</title>
    <link>https://blog.mflm.info/categories/devops/</link>
    <description>Recent content in DevOps on blog.mflm.info</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-bt</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jul 2023 20:59:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mflm.info/categories/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como lidar com command line interativos</title>
      <link>https://blog.mflm.info/posts/como-lidar-com-command-line-interativos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 20:59:29 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mflm.info/posts/como-lidar-com-command-line-interativos/</guid>
      <description>Algum dia você já precisou criar algum shell script para manipular algum prompt, ou automatizar alguma configuração, e se deparou com um comando interativo e desistiu?
Bom, já salva esse artigo aqui nos favoritos, que preciso falar sobre o comando expect, o expect é uma linguagem de script projetada para automatizar programas interativos. Bem antes de começar a usar o expect em um script bash, você precisa instalar em seu sistema (disponível apenas para Unix), aqui você encontra informações detalhadas sobre o expect.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevSecOps: Como adicionar segurança ao processo DevOps</title>
      <link>https://blog.mflm.info/posts/devsecops/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 01:04:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mflm.info/posts/devsecops/</guid>
      <description>Antes de começar, vamos alinhar as expectativas e conceitos, primeiro nesse artigo, viso explicar uma forma de se abordar DevSecOps (Desenvolvimento, segurança e Operação), ao ciclo de desenvolvimento de software, e a sua esteira ou processo de DevOps.
Bem, provavelmente quando você ler DevOps (Desenvolvimento e Operação integradas, com o foco de diminuir o tempo de entrega de um software) ou DevSecOps (Adicionar segurança ao DevOps), logo se pensa em pipeline, CI/CD, automações ou até mesmo alguma ferramenta, mas tanto DevOps quando DevSecOps são culturas e não ferramentas, a ideia em si é compartilhar responsabilidades no ciclo de desenvolvimento de um software para diminuir atritos entre times e tempo para entrega de um projeto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
