<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog.mflm.info</title>
    <link>https://blog.mflm.info/</link>
    <description>Recent content on blog.mflm.info</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-bt</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 23:06:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mflm.info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Algoritmos: Calculando a complexidade de uma função</title>
      <link>https://blog.mflm.info/posts/algoritmos-calculando-a-complexidade-de-uma-funcao/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:06:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mflm.info/posts/algoritmos-calculando-a-complexidade-de-uma-funcao/</guid>
      <description>Olá, jovens, seguindo a sequência de artigos sobre algoritmos hoje vamos entender como funciona o cálculo para descobrir a complexidade referente a utilização de recursos, entender o quanto de esforço seu algoritmo faz para resolver um problema dado uma entrada X? Vamos responder essa pergunta na sequência.
Antes de sair definindo variáveis e funções, vamos definir o contexto, se você já programou ou está iniciando pode ficar confuso com algumas palavras que irei utilizar para realizar o cálculo, então sempre que falar operação, estou referindo a atribuição/definição de variáveis ou até mesmo condicionais (if/else), quando falar em interação/loop estou me referindo a laços de repetição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algoritmos: Notação Big O</title>
      <link>https://blog.mflm.info/posts/algoritmos-notacao-big-o/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 22:37:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mflm.info/posts/algoritmos-notacao-big-o/</guid>
      <description>Bem hoje vamos falar da notação Big O, matemática e código, tudo que um desenvolvedor gostar, correto? (Ouvi um sim daqui). Mas, calma, antes de tudo vamos alinhar as expectativas, até porque, combinado não sai caro, nesse artigo irei falar sobre o que é a notação, porque usá-la.
Chega de enrolação, e vamos para uma breve explicação abaixo:
 Na matemática, a notação Big-O descreve o comportamento limitante de uma função quando o argumento tende a um valor específico ou para o infinito, normalmente, em termos de funções mais simples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algoritmos</title>
      <link>https://blog.mflm.info/posts/algoritmos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 22:26:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mflm.info/posts/algoritmos/</guid>
      <description>Algoritmos, se você é desenvolvedor(a) já deve ter ouvido falar sobre, na faculdade ou em algum curso, geralmente se aprende junto com estrutura de dados, bom, em resumo algoritmo é uma sequência ou lista de instruções que você precisa seguir para resolver determinado problema ou executar uma determinada tarefa.
Sempre vejo o exemplo da receita de bolo para explicar algoritmos, bem não vou entrar nesse ponto até porque não conheço nenhuma receita de bolo, enfim, imagine que você está encarregado de entregar o resultado de uma turma de alunos, a tarefa é simples, calcular a média se for maior que 7 aprovado, se não reprovado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como lidar com command line interativo</title>
      <link>https://blog.mflm.info/posts/como-lidar-com-command-line-interativos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 20:59:29 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mflm.info/posts/como-lidar-com-command-line-interativos/</guid>
      <description>Algum dia você já precisou criar algum shell script para manipular algum prompt, ou automatizar alguma configuração, e se deparou com um comando interativo e desistiu?
Bom, já salva esse artigo aqui nos favoritos, que preciso falar sobre o comando expect, o expect é uma linguagem de script projetada para automatizar programas interativos. Bem antes de começar a usar o expect em um script bash, você precisa instalar em seu sistema (disponível apenas para Unix), aqui você encontra informações detalhadas sobre o expect.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevSecOps: Como adicionar segurança ao processo DevOps</title>
      <link>https://blog.mflm.info/posts/devsecops/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 01:04:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mflm.info/posts/devsecops/</guid>
      <description>Antes de começar, vamos alinhar as expectativas e conceitos, primeiro nesse artigo, viso explicar uma forma de se abordar DevSecOps (Desenvolvimento, segurança e Operação), ao ciclo de desenvolvimento de software, e a sua esteira ou processo de DevOps.
Bem, provavelmente quando você ler DevOps (Desenvolvimento e Operação integradas, com o foco de diminuir o tempo de entrega de um software) ou DevSecOps (Adicionar segurança ao DevOps), logo se pensa em pipeline, CI/CD, automações ou até mesmo alguma ferramenta, mas tanto DevOps quando DevSecOps são culturas e não ferramentas, a ideia em si é compartilhar responsabilidades no ciclo de desenvolvimento de um software para diminuir atritos entre times e tempo para entrega de um projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permissões de arquivos no Unix</title>
      <link>https://blog.mflm.info/posts/unix-file-permissions/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 19:39:05 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mflm.info/posts/unix-file-permissions/</guid>
      <description>Permissões em sistemas operacionais Unix  Link para o cabeçalho   Bem, vamos falar sobre permissões em arquivos no Unix, de forma resumida temos três permissões associadas a um arquivo, a primeira é a de leitura (reader r), a segunda é a de escrita (writer w) a terceira e ultima é referente a executar o arquivo (execute x), além das três permissões existem também os três escopos ou classes onde as permissões são aplicadas, então as permissões podem ser distintas, o primeiro escopo de permissões são do proprietário, o segundo escopo é referente ao grupo que o arquivo pertence, e por fim o ultimo escopo se aplica a qualquer usuário que não se enquadre nos 2 primeiros escopos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política de Privacidade</title>
      <link>https://blog.mflm.info/politica-de-privacidade/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mflm.info/politica-de-privacidade/</guid>
      <description>Este site é operado, mantido e de inteira propriedade de Matheus Moreira e está hospedado com o endereço https://blog.mflm.info/.
Informações Gerais  Link para o cabeçalho   Este site realiza os tratamentos de dados pessoais dos usuários do blog, desde a fase da sua coleta até a sua eliminação, respeitando a legislação do país onde foi criado. Atuando como controlador dos dados pessoais coletados por meio desse blog, ficamos à disposição das normas trazidas na Lei Federal n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>https://blog.mflm.info/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mflm.info/about/</guid>
      <description>Seja bem-vindo ao meu blog! Aqui você encontrará informações sobre as últimas tendências em programação, cloud, container e cyber security, além de dicas e tutoriais para ajudá-lo a se manter atualizado. Acredito que a tecnologia é uma ferramenta poderosa para transformar o mundo e estou comprometido em compartilhar meu conhecimento com você. Espero que você goste do conteúdo e sinta-se à vontade para compartilhar suas ideias!
Em breve posts!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
